# qtd_tinta

## Descrição
Este projeto é um aplicativo web utilizando o microframework Flask. O intuito é calcular a quantidade de latas de tinta necessárias para pintar quatro paredes.

## Observação
No arquivo ".env" a variável de ambiente "FLASK_ENV" deste projeto recebe o valor "production", indicado para ambiente de produção (depurador do Flask desligado), já para ambiente de desenvolvimento a variável recebe o valo "development" (depurador do Flask ligado).

## Instalação
- Python 3.8.0;
- Flask 2.0.2;
- dynaconf 3.1.7;
- python-dotenv 0.19.2.

## Iniciar o app:
- Abra o terminal;
- Entre no diretório raiz do projeto;
- Ative o servidor com o comando "flask run", para desativar o servidor aperte "CTRL C";
- Abra o navegador e acesse a URL "http://localhost:5000/" ou "http://127.0.0.1:5000/".
